[跨黨派] 點名華為、中興通訊 美議員提案禁向違規華企售晶片

點名華為、中興通訊 議員提案禁向違規華企售晶片

美國共和民主兩黨一批國會議員周三（16日）提交法案，要求總統特朗普禁止向華為、中興通訊和其他違反美國制裁令或出口管制法的中國電訊公司，出售美國晶片或其他零部件。

據英媒報道，共和黨參議員柯頓、眾議員加拉格爾（Mike Gallagher）以及民主黨參議員范赫倫、眾議員加列戈（Ruben Gallego）聯合提出上述法案，要求禁止對違規的中國電訊公司出口美國零部件。法案點名提到華為和中興通訊，兩間公司均涉嫌違反美國對伊朗的制裁令，其設備更被指可能用於監視美國人。

柯頓的聲明中指摘：「華為實際上是中共用來收集情報的部門，其始創人和行政總裁是解放軍的工程師。如果像華為之類的中國電訊公司違反我們的制裁令或出口管制法，他們應受到不比『死刑』輕、這份出口權拒絕令會列明的懲罰。」

中興通訊曾因違反美國對伊朗的貿易禁運，去年4月被禁採購旗下手機等設備非常依賴的美國零部件。直至中興通訊同意繳交10億美元（約78億港元）罰款及4億美元（約31.2億港元）保證金，禁令才得以解除。

打啦，玩夠未姐

［華為］ 日本不惜耗資拆除已安裝的華為通訊設備

全美自動波反支 好感動

.

回憶小子,返來囉

美國政治共識 反支

。

參眾兩院，民主共和兩黨一齊提案

直頭禁止入境，手機都唔得

反支係兩黨唯一既共識

正呀！中國又贏啦！
慢慢禁埋支那用window同埋Android
咁樣支那真正贏哂